[香港IT人折墮實錄] 基本上讀咩都有尊嚴過讀IT

1) IT 過去一年幾, AXA, HSBC, 國泰, 有睇下報紙都知炒左成堆人
仲要成個Department一齊剷

2) 無專業認證, 人工比其他行業低一截, 身邊好多會計佬Big 4 3,4年就有5-6皮

3) 工作環境可以話係一條女都無

4) User requirement一轉, 你老細都唔會撐你, 逼你做到十一二點, 佢地覺得User 先係大哂

5) 外行lead內行, 一日逼你做個大business flow出來

6) 第一個引入外勞既行業 , 基本上好多印度佬同大陸佬霸哂來做

咁辛苦，唔轉行讀master of nursing？

人人入到big4咩，IT就真係人人都入到啦

讀緊MBA

it fg黎講有手有腳已經有機會

big ４ security audit 果Ｄ的確係

邊有咁差
而家IT fg 20k
一兩年30k+
5年50k+都無難度

做護士，Big4，你普普通通都有呢個數，
你醒醒目目做到上M，
過哂呢條數

你平平凡凡都好，你都唔會中年失業
人工仲可以跳住上

IT？
醒醒目目，過五關斬六將，係會有50K+
普通code狗/IT狗有50K+？
但係個市一差，好多公司裁員，
第一個就cut IT Lead
或者年資高嘅IT狗

但係Code就隨時間而變，一定要學新野，
IT幾年換一次代，
唔學＝幾年後等炒